<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Sahabat PembaTIK DIY</title>
    <link>https://pembatikdiy.com/</link>
    <description>Recent content in Home on Sahabat PembaTIK DIY</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <copyright>© {year} | Sahabat PembaTIK DIY</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 08:00:00 -0700</lastBuildDate><atom:link href="https://pembatikdiy.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tutor PembaTIK Level 4 DIY Gelar Sinkronus Daring, Dukung Sahabat Teknologi dalam Inovasi Pembelajaran</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/pembatik/sinkronus-level-4-diy/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:08:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/pembatik/sinkronus-level-4-diy/</guid>
      <description>Dalam upaya meningkatkan kualitas pembelajaran di era digital, Tim tutor PembaTIK level 4 Daerah Istimewa Yogyakarta yang terdiri dari Tim PTP BLPT Pusdatin dan Duta Teknologi sukses menggelar kegiatan sinkronus daring bertajuk “Ngulik bersama tutor PembaTIK level 4 berbagi dan berkolaborasi” pada Jumat, 18 Oktober 2024. Kegiatan yang diikuti oleh 30 sahabat teknologi yang lolos level 4 ini bertujuan untuk memfasilitasi guru dalam menggali lebih dalam mengenai merancang dan menerapkan inovasi pembelajaran berbasis TIK (PembaTIK), berbagi praktik baik, dan berkolaborasi dengan peserta didik maupun sesama rekan sejawat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hasil PembaTIK 2024 Level 4 DIY: Selamat kepada 30 Peserta yang Lolos!</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/pembatik/level4-diy-2024/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 22:38:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/pembatik/level4-diy-2024/</guid>
      <description>Halo halo Sahabat PembaTIK DIY.. Daftar peserta PembaTIK Level 4 2024 sudah diumumkan lhoo! Dapat Anda cek langsung di Dengan mengakses menu “Info Peserta” laman resmi pembatik.kemdikbud.go.id↝. Pastikan Anda menggunakan email yang terdaftar dalam PembaTIK 2024 untuk mengakses informasi kelulusan Anda.
Level 4 Berbagi dan Berkolaborasi telah mencapai tahap akhir dalam perjalanan PembaTIK 2024. Pada level 4 ini berfokus pada kegiatan berbagi dan berkolaborasi dalam pemanfaatan platform Teknologi Pendidikan, baik yang dimiki oleh Kemendikbudristek maupun platform eksternal kementerian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AI Revolusikan Pembelajaran di Kelas, Siswa SMP Jadi Lebih Aktif</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/ai-revolusikan-pembelajaran-di-kelas-siswa-smp-jadi-lebih-aktif/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 22:19:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/ai-revolusikan-pembelajaran-di-kelas-siswa-smp-jadi-lebih-aktif/</guid>
      <description>Seminar Nasional Pendidikan Paradigma Baru yang diselenggarakan oleh BBGP DIY baru-baru ini menyoroti potensi besar Kecerdasan Buatan (AI) dalam dunia pendidikan. Salah satu sesi yang paling menarik adalah presentasi dari Ibu Nur Ernawati, S.Pd., Gr. dari SMP Islam Al Azhar 26 Yogyakarta, yang memaparkan pengalamannya dalam menerapkan AI di kelas.
Dalam paparannya, Ibu Nur Ernawati menjelaskan bahwa AI telah membawa angin segar dalam proses pembelajaran di sekolahnya. Dengan memanfaatkan berbagai aplikasi dan platform berbasis AI, beliau berhasil menciptakan lingkungan belajar yang lebih interaktif dan personal bagi siswa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PembaTIK level 2 2024 Segera Berakhir: Yuk Segera Kerjakan Tugas Akhir</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/pembatik/tugas-pembatik-level-2-2024/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 21:04:20 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/pembatik/tugas-pembatik-level-2-2024/</guid>
      <description>Hai Sahabat PembaTIK Yogyakarta, jangan sampai ketinggalan! Deadline pengumpulan tugas akhir semakin dekat, yaitu tanggal 30 Agustus 2024. Pastikan Anda telah menyiapkan video praktik pembelajaran kolaboratif terbaik untuk memenuhi semua kriteria yang telah ditentukan.
Ketentuan Umum Tugas Akhir PembaTIK Level 2 2024: Pastikan tautan video pada Bukti Karya dan Youtube dapat diakses dan public (tidak private) Durasi video 3 - 7 menit Video merupakan praktik pembelajaran berupa rekaman proses pembelajaran. Video diawali dengan Bumper Opening PembaTIK yang dapat diunduh pada tautan: https://s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mempersiapkan Pembelajaran Inovatif Berbasis AI dengan Gemini - Duta Teknologi</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/event/webinar-24-pengimbasan-gemini/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 19:34:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/event/webinar-24-pengimbasan-gemini/</guid>
      <description>Duta Teknologi DIY baru-baru ini mengadakan webinar yang mengajak para kepala sekolah, guru, dan tenaga kependidikan untuk mempelajari pemanfaatan kecerdasan buatan (AI) dalam pembelajaran. Webinar ini fokus pada penggunaan model AI Gemini untuk personalisasi pembelajaran dan meningkatkan kualitas pendidikan.
Bimtek ini pada hari Rabu, Tanggal 21 Agustus 2024 (Pukul 19.00 - 21.00 WIB) &amp;amp; 28 Agustus 2024 (Pukul 19.00 - 21.00 WIB).
Join di Grup Channel : https://whatsapp.com/channel/0029ValZrp7FHWq3NE64CI3u↝Bagi Bapak/ibu yang sudah mengikuti dapat cek kepesertaan dan melakukan ujian pada link dalam dashboard berikut</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PembaTIK Level 2 2024 Sudah Dimulai: Cek Informasinya</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/pembatik/pembatik-level2-2024/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 21:54:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/pembatik/pembatik-level2-2024/</guid>
      <description>PembaTIK (Pembelajaran Berbasis TIK) Level 2 tahun 2024 telah resmi dimulai! Bagi para pendidik yang telah berhasil menyelesaikan Level 1, ini adalah langkah selanjutnya untuk meningkatkan kompetensi dalam memanfaatkan teknologi informasi dan komunikasi dalam proses pembelajaran. Cek Kelulusan dengan mengakses menu “Info Peserta” laman resmi pembatik.kemdikbud.go.id↝Alur Pelaksanaan Level 2 Berikut adalah alur pelaksanaan Level 2 secara umum, cermati ya jangan sampai ketinggalan:
Informasi Pelaksanaan - 18 Agustus 2024 Peserta akan menerima informasi terkait pelaksanaan Level 2 melalui email belajar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hasil PembaTIK 2024 Level 1 Diumumkan: Cek Kelulusan dan Siap Lanjut ke Level 2!</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/pembatik/pengumuman-level2-2024/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 23:03:58 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/pembatik/pengumuman-level2-2024/</guid>
      <description>Kabar baik untuk seluruh peserta PembaTIK 2024! Kelulusan Anda untuk Level 1 kini telah diumumkan dan dapat Anda cek langsung di Dengan mengakses menu “Info Peserta” laman resmi pembatik.kemdikbud.go.id↝. Pastikan Anda menggunakan email yang terdaftar dalam PembaTIK 2024 untuk mengakses informasi kelulusan Anda.
Selamat kepada Semua Peserta! Dengan menyelesaikan Level 1, Anda telah menunjukkan komitmen dan kemampuan awal dalam penguasaan teknologi dan inovasi pembelajaran digital. Langkah ini adalah bagian penting dari perjalanan Anda dalam PembaTIK 2024, dan kami sangat menghargai usaha dan dedikasi yang telah Anda tunjukkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media Pembelajaran Petualangan Listrik</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/media-pembelajaran/mpi/petualangan-listrik/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 06:30:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/media-pembelajaran/mpi/petualangan-listrik/</guid>
      <description>MEDIA INTERAKTIF PETUALANGAN LISTRIK↝</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solusi Isu Tentang Penetapan Predikat Kinerja Guru oleh Kepala Sekolah</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/berita/isu-pengelolaan-kinerja-juli/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:19:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/berita/isu-pengelolaan-kinerja-juli/</guid>
      <description>Halo Bapak dan Ibu hebat, terima kasih atas gotong royong dan kolaborasi Anda hingga saat ini kita telah mencapai tahap Penilaian siklus 1. Berikut adalah solusi yang telah tersedia pada isu-isu Penilaian lalu:
[Permisi mengingatkan kembali] Solusi kendala Kepala Sekolah gagal mengirimkan Predikat Kinerja Guru telah tersedia. Kini Kepala Sekolah dan/atau PLT Kepala Sekolah dapat mencoba login ke PMM lalu mengakses Pengelolaan Kinerja kembali dan mengirimkan Predikat Kinerja Guru secara berkala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jendela Sekolah: Pembatik dan Kihajar STEM 2024</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/event/240622-jendela-sekolah-pembatik/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 22:59:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/event/240622-jendela-sekolah-pembatik/</guid>
      <description>Jendela Sekolah hadir dengan tema bahasan “Pembatik dan Kihajar STEM 2024&amp;quot;. Kali ini Jendela Sekolah menghadirkan dua narasumber spesial:
Nur Ernawati, S.Pd., Gr. (Duta Teknologi DIY 2019, SMP Islam Al Azhar 26 Yogyakarta) Bakhtiar Rifai, S.Pd. (Duta Teknologi DIY 2021, SMKN 1 Temon Kulon Progo) Bergabunglah dengan kami secara daring pada:
📆 Senin, 24 Juni 2024
🕒 15.00 s.d. 16.00 WIB
Live Streaming:
bbgpdiy.kemdikbud.go.id/radioedukasi Kanal YouTube BBGP DIY (https://s.id/JENDELASEKOLAH_SERI5_2024↝) #GenKihajar2024 #KihajarSTEM2024 #PembaTIK #PembaTIK2024 #jendelasekolah #radiopendidikan #radioedukasi #BLPT #pemberdayaankomunitas #BBGPDIY #MerdekaBelajar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Praktik Baik dari Komunitas Belajar tentang persiapan Tahun Ajaran Baru</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/event/pmm-semarakta-24/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 22:58:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/event/pmm-semarakta-24/</guid>
      <description>Bapak dan Ibu Guru, mari bersama kita pelajari praktik baik dari Komunitas Belajar tentang persiapan Tahun Ajaran Baru.
Simak bagaimana pemanfaatan AI dalam pendidikan hingga cerita baik tentang digitalisasi pembelajaran yang berpihak pada murid. Dengan narasumber dan moderator yang kredibel, untuk membantu Anda dalam mempersiapkan Tahun Ajaran Baru. Ayo cek jadwalnya dan segera daftarkan diri dengan klik tautan berikut ini: s.id/SemarakTABaru2024↝#SemarakTahunAjaranBaru #PlatformMerdekaMengajar #KurikulumMerdeka #MerdekaBelajar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yuk… Ikuti KIHAJAR STEM 2024! Kembangkan Potensimu, Wujudkan Mimpimu</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/yuk-ikuti-kihajar-stem-2024-kembangkan-potensimu-wujudkan-mimpimu/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 23:25:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/yuk-ikuti-kihajar-stem-2024-kembangkan-potensimu-wujudkan-mimpimu/</guid>
      <description>Yuk… Ikuti Kita Harus Belajar (KIHAJAR) STEM 2024! Kembangkan Potensi Sains, Teknologi, Teknik, dan Matematika Generasi Muda Indonesia! Kemendikbudristek melalui Balai Layanan Platform Teknologi (BLPT) kembali menyelenggarakan program Kita Harus Belajar (KIHAJAR) STEM 2024. Program ini merupakan wadah bagi para siswa di seluruh Indonesia untuk mengembangkan potensi mereka dalam bidang sains, teknologi, teknik, dan matematika (STEM).
KIHAJAR STEM 2024 terbuka bagi seluruh peserta didik SD, SMP, dan SMA di Indonesia maupun luar negeri yang memiliki ketertarikan pada STEM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendaftaran PembaTIK 2024 Telah Dibuka!</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/pendaftaran-pembatik-2024-telah-dibuka/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 21:57:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/pendaftaran-pembatik-2024-telah-dibuka/</guid>
      <description>Pendaftaran PembaTIK 2024 Telah Dibuka! Inovasi pembelajaran kolaboratif dengan memanfaatkan platform teknologi sebagai Implementasi Kurikulum Merdeka Kemendikbudristek kembali membuka pendaftaran Program Pembelajaran Berbasis Teknologi Informasi dan Komunikasi (PembaTIK) untuk tahun 2024. Program ini bertujuan untuk meningkatkan kompetensi guru dalam menggunakan teknologi digital untuk pembelajaran.
Apa Itu PembaTIK? PembaTIK adalah akronim dari Pembelajaran Berbasis TIK merupakan Program peningkatan kompetensi TIK pendidik, tenaga kependidikan, dan dinas pendidikan untuk mendukung terciptanya inovasi pembelajaran kolaboratif dalam implementasi Kurikulum Merdeka dengan mengedepankan pemanfaatan platform teknologi Kemendikbudristek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saksikan Peluncuran PembaTIK dan Ki Hajar STEM: Dorong Inovasi Pembelajaran Digital untuk Implementasi Kurikulum Merdeka</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/saksikan-peluncuran-pembatik-dan-ki-hajar-stem-dorong-inovasi-pembelajaran-digital-untuk-implementasi-kurikulum-merdeka/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 19:25:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/saksikan-peluncuran-pembatik-dan-ki-hajar-stem-dorong-inovasi-pembelajaran-digital-untuk-implementasi-kurikulum-merdeka/</guid>
      <description>Kementerian Pendidikan, Kebudayaan, Riset, dan Teknologi (Kemendikbudristek) melalui Balai Layanan Platform Teknologi (BLPT) kembali menyelenggarakan program PembaTIK (Pembelajaran Berbasis TIK) dan Ki Hajar STEM (Kita Harus Belajar) di tahun 2024. Program ini hadir dengan semangat memperkuat ekosistem digital pendidikan di Indonesia, khususnya dalam mendukung implementasi Kurikulum Merdeka. Selain itu kegiatan PembaTIK 2024 yang bertujuan untuk mendukung guru dan tenaga kependidikan dalam memanfaatkan teknologi informasi dan komunikasi (TIK) secara kreatif dan inovatif dalam rangka melaksanakan Kurikulum Merdeka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinar Eksekusi Pengelolaan Kinerja Kepala Sekolah dan Pengawas Sekolah</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/event/webinar-17-pmm/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:19:16 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/event/webinar-17-pmm/</guid>
      <description>Mau Tingkatkan Mutu Pendidikan? Kuasai Eksekusi Pengelolaan Kinerja Kepala Sekolah dan Pengawas Sekolah!
Yuk, Hadir di Webinar Eksekusi Pengelolaan Kinerja Kepala Sekolah dan Pengawas Sekolah! 📌Pelaksanaan : ️ 📆 : Senin, 27 Mei 2024 🕔 :19.00 - 21.00 WIB
🏠 : https://s.id/kombelpembaTIKDIY↝📌Pendaftaran:
https://s.id/kombelpembaTIKDIY↝📌Narasumber :
Yuli Nestiyarum, M.Pd.
Kapten belajar.id DIY
Duta Teknologi Kemendikbud Ristek 2020
Rofiana, S.Pd.
Guru SD Negeri Pungkuran Bantul
Duta Teknologi Kemendikbud Ristek 2023
Rini Sri Lestari, M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinar Peningkatan Kompetensi Guru melalui Sertifikasi Internasional dan Komunitas Belajar Global</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/event/webinar-16-berbagi-praktik-baik/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:19:16 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/event/webinar-16-berbagi-praktik-baik/</guid>
      <description>Meningkatkan Kualitas Pendidikan Melalui Guru yang Kompeten Guru merupakan pilar penting dalam dunia pendidikan. Kualitas guru yang baik akan menghasilkan generasi penerus bangsa yang berkualitas pula. Oleh karena itu, penting bagi guru untuk terus meningkatkan kompetensinya agar dapat memberikan pembelajaran yang terbaik bagi para muridnya.
Salah satu cara untuk meningkatkan kompetensi guru adalah dengan mengikuti sertifikasi internasional. Sertifikasi internasional akan memberikan pengakuan global atas kemampuan mengajar seorang guru. Hal ini dapat menjadi nilai tambah bagi guru dalam karirnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sahabat CSIRT, Ayo Ikut Program Bug Bounty 2024 dan Raih Mimpi Anda!</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/sahabat-csirt-ayo-ikut-program-bug-bounty-2024-dan-raih-mimpi-anda/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:42:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/sahabat-csirt-ayo-ikut-program-bug-bounty-2024-dan-raih-mimpi-anda/</guid>
      <description>#SecurityStartsWithYou
Pernahkah Anda membayangkan menjadi pahlawan keamanan siber dan mendapatkan hadiah ratusan juta rupiah? Sekarang, mimpi itu bisa menjadi kenyataan dengan mengikuti Program Bug Bounty 2024 yang diselenggarakan oleh Pusdatin dalam rangka mewujudkan penyelenggaraan Sistem Perlindungan dan Keamanan Berbasis Elektronik (SPBE) sesuai Permendikbudristek Nomor 8 Tahun 2022.
Apa itu Bug Bounty?
Bug Bounty adalah sebuah program yang memungkinkan para Bug Hunters (pemburu celah keamanan) untuk mencari dan melaporkan celah keamanan pada sistem target yang telah disepakati antara pemilik layanan dan Bug Hunters.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Festival Kurikulum Merdeka 2024: Semarak Kolaborasi Ciptakan Pembelajaran Berkualitas</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/festival-kurikulum-merdeka-2024-semarak-kolaborasi-ciptakan-pembelajaran-berkualitas/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 22:25:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/festival-kurikulum-merdeka-2024-semarak-kolaborasi-ciptakan-pembelajaran-berkualitas/</guid>
      <description>Ingatkah Anda dengan kemeriahan Festival Kurikulum Merdeka tahun lalu? Semangat kolaborasi dan inspirasi bagi seluruh insan pendidikan Indonesia kembali hadir di tahun 2024! Dengan mengusung tema besar &amp;ldquo;Bersama Ciptakan Pembelajaran Berkualitas Melalui Kurikulum Merdeka&amp;rdquo;, Festival Kurikulum Merdeka 2024 siap menyemarakkan bulan April hingga Juni dengan berbagai rangkaian kegiatan menarik.
Lebih dari Sekedar Festival, Sebuah Ruang Belajar dan Berbagi
Festival Kurikulum Merdeka 2024 bukan sekadar perayaan, melainkan menjadi wadah bagi para peserta didik, pendidik, tenaga kependidikan, dan orang tua untuk saling belajar dan berbagi pengalaman dalam mengimplementasikan Kurikulum Merdeka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Benarkah Pramuka Dihapus dari Sekolah? Menelusuri Permendikbud No. 63 Tahun 2024</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/benarkah-pramuka-dihapus-dari-sekolah-menelusuri-permendikbud-no.-63-tahun-2024/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 22:13:58 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/benarkah-pramuka-dihapus-dari-sekolah-menelusuri-permendikbud-no.-63-tahun-2024/</guid>
      <description>Baru-baru ini, beredar isu bahwa Pramuka dihapus dari kegiatan ekstrakurikuler wajib di sekolah. Isu ini memicu keresahan di kalangan masyarakat, khususnya bagi para pecinta dan aktivis Pramuka.
Benarkah demikian? Mari kita telusuri lebih dalam dengan merujuk pada Peraturan Menteri Pendidikan, Kebudayaan, Riset, dan Teknologi Nomor 63 Tahun 2024 tentang Pendidikan Kepramukaan.
Faktanya, Pramuka tidak dihapus dari sekolah. Permendikbud No. 63 Tahun 2024 justru memperkuat peran Pramuka dalam pendidikan dengan beberapa poin penting:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seragam Sekolah Diganti? Cek Faktanya Berdasarkan Permendikbud No. 50 Tahun 2022</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/seragam-sekolah-diganti-cek-faktanya-berdasarkan-permendikbud-no.-50-tahun-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 21:51:13 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/seragam-sekolah-diganti-cek-faktanya-berdasarkan-permendikbud-no.-50-tahun-2022/</guid>
      <description>Baru-baru ini, beredar informasi yang menyebutkan bahwa seragam sekolah akan diganti setelah Lebaran 2024. Informasi ini ramai diperbincangkan di media sosial dan menimbulkan kebingungan di kalangan orang tua dan siswa.
Namun, benarkah informasi tersebut?
Penjelasan Resmi Kemendikbudristek
Kemendikbudristek telah menegaskan bahwa informasi tersebut tidak benar. Saat ini, aturan mengenai seragam sekolah masih mengacu pada Peraturan Menteri Pendidikan, Kebudayaan, Riset, dan Teknologi (Permendikbudristek) Nomor 50 Tahun 2022.
Ketentuan Seragam Sekolah dalam Permendikbudristek No.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendaftaran Kurikulum Merdeka 2024 Masih Dibuka! Fleksibel &amp; Sesuai Kebutuhan Siswa</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/pendaftaran-kurikulum-merdeka-2024-masih-dibuka-fleksibel-sesuai-kebutuhan-siswa/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 01:11:59 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/pendaftaran-kurikulum-merdeka-2024-masih-dibuka-fleksibel-sesuai-kebutuhan-siswa/</guid>
      <description>Pendaftaran Kurikulum Merdeka 2024: Peluang Emas Ciptakan Pembelajaran Inovatif! Ingin pembelajaran di sekolah Anda lebih seru, fleksibel, dan fokus pada peserta didik?
Masih ada kesempatan untuk bergabung dengan Kurikulum Merdeka angkatan 2024/2025! Pendaftaran dibuka hingga 28 April 2024, jangan lewatkan peluang emas ini!
Kurikulum Merdeka menawarkan angin segar bagi dunia pendidikan Indonesia. Bukan sekadar menghafal, kurikulum ini dirancang untuk mengembangkan kompetensi dan karakter siswa secara optimal. Guru pun mendapat keleluasaan yang lebih besar dalam merancang pembelajaran yang fleksibel dan sesuai dengan kebutuhan siswanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendaftaran Kurikulum Merdeka 2024 Masih Dibuka! Fleksibel &amp; Sesuai Kebutuhan Siswa</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/berita/kurmer-pendaftaran-2024/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 01:11:59 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/berita/kurmer-pendaftaran-2024/</guid>
      <description>Pendaftaran Kurikulum Merdeka 2024: Peluang Emas Ciptakan Pembelajaran Inovatif! Ingin pembelajaran di sekolah Anda lebih seru, fleksibel, dan fokus pada peserta didik?
Masih ada kesempatan untuk bergabung dengan Kurikulum Merdeka angkatan 2024/2025! Pendaftaran dibuka hingga 28 April 2024, jangan lewatkan peluang emas ini!
Kurikulum Merdeka menawarkan angin segar bagi dunia pendidikan Indonesia. Bukan sekadar menghafal, kurikulum ini dirancang untuk mengembangkan kompetensi dan karakter siswa secara optimal. Guru pun mendapat keleluasaan yang lebih besar dalam merancang pembelajaran yang fleksibel dan sesuai dengan kebutuhan siswanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komunitas Sahabat Pembatik DIY Gelar Webinar Demo Pengelolaan Kinerja</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/berita/02-demo-pengelolaan-kinerja/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:11:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/berita/02-demo-pengelolaan-kinerja/</guid>
      <description>Komunitas Sahabat Pembatik DIY Gelar Webinar Pengelolaan Kinerja di Platform Merdeka Mengajar Yogyakarta, 16 Januari 2024 – Komunitas Sahabat Pembatik DIY menyelenggarakan webinar bertajuk “Praktik dan Demo Pengelolaan Kinerja Guru dan Kepala Sekolah pada Platform Merdeka Mengajar” pada hari Selasa, 16 Januari 2024, pukul 19.00 – 21.30 WIB.
Webinar ini bertujuan untuk membantu guru dan kepala sekolah dalam memahami dan menerapkan sistem pengelolaan kinerja pada platform Merdeka Mengajar. Platform ini merupakan salah satu program unggulan Kementerian Pendidikan, Kebudayaan, Riset, dan Teknologi (Kemendikbudristek) yang bertujuan untuk mendukung guru dalam melaksanakan pembelajaran yang berkualitas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinar Mengajar Ala Teknologi sesuai Filosofi Ki Hajar Dewantara di Sekolah Dasar</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/event/webinar-6-berbagi-praktik-baik/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 20:19:16 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/event/webinar-6-berbagi-praktik-baik/</guid>
      <description>Di era digital ini, teknologi sudah menjadi bagian tak terpisahkan dari kehidupan manusia, termasuk dalam dunia pendidikan. Teknologi dapat dimanfaatkan untuk meningkatkan kualitas pembelajaran, namun perlu diintegrasikan dengan filosofi pendidikan Ki Hajar Dewantara agar pembelajaran menjadi lebih bermakna dan berkarakter.
Dalam webinar ini, kita akan membahas bagaimana menerapkan teknologi dalam pembelajaran di sekolah dasar sesuai dengan filosofi Ki Hajar Dewantara. Webinar praktik baik ini akan menghadirkan narasumber inspiratif yang akan berbagi pengalaman dan tips mereka dalam mengintegrasikan teknologi di kelas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinar Praktik Baik Pembelajaran Berbasis CT dan AI dalam Menunjang Kurikulum Merdeka</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/event/webinar-4-berbagi-praktik-baik/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 20:19:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/event/webinar-4-berbagi-praktik-baik/</guid>
      <description>Webinar Praktik Baik Pembelajaran Berbasis CT dan AI dalam Menunjang Kurikulum Merdeka: Peluang Meningkatkan Keterampilan Siswa di Era Digital Mari bergabung dengan para guru inovatif tingkat nasional untuk mempelajari praktik terbaik dalam menerapkan pembelajaran berbasis Computational Thinking (CT) dan Artificial Intelligence (AI) dalam mendukung Kurikulum Merdeka!
Pembelajaran berbasis CT dan AI menghadirkan pendekatan inovatif untuk membantu siswa mengembangkan keterampilan penting abad ke-21, seperti berpikir kritis, memecahkan masalah, berkolaborasi, dan beradaptasi dengan perubahan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komunitas Sahabat PembaTIK DIY Gelar Webinar Pengelolaan Kinerja Guru dan Kepala Sekolah di Platform Merdeka Mengajar</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/berita/01-pengelolaan-kinerja/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 23:50:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/berita/01-pengelolaan-kinerja/</guid>
      <description>Yogyakarta, 9 Januari 2024 - Komunitas Sahabat Pembatik DIY sukses menyelenggarakan webinar bertajuk &amp;ldquo;Pengelolaan Kinerja Guru dan Kepala Sekolah di Platform Merdeka Mengajar&amp;rdquo; pada hari Selasa, 9 Januari 2024, pukul 15.30 - 17.00 WIB.
Webinar ini bertujuan untuk meningkatkan pemahaman dan keterampilan guru dan kepala sekolah dalam menggunakan Platform Merdeka Mengajar untuk mengelola kinerja mereka. Acara ini diikuti oleh lebih dari 400 peserta dari berbagai jenjang pendidikan dari berbagai daerah, tidak hanya Yogyakarta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendampingan Sahabat Tenologi DIY dalam Diseminasi PembaTIK Level 4</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/pendampingan-sahabat-tenologi-diy-dalam-diseminasi-pembatik-level-4/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 15:24:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/pendampingan-sahabat-tenologi-diy-dalam-diseminasi-pembatik-level-4/</guid>
      <description>Rangkaian kegiatan PembaTIK 2023 telah memasuki babak tertinggi, yaitu Berbagi dan Berkolaborasi. Pada level tertinggi ini, peserta diuji kemampuannya dalam Berbagi dan Berkolaborasi, membagikan praktik baik inovasi pembelajaran dan pemanfaatan TIK serta platform teknologi dalam Implementasi Kurikulum Merdeka.
Pada Level 4 ini, tidak semua peserta yang dinyatakan lulus Level 3 berhak mengikuti PembaTIK Level 4. Dalam hal ini, diambil 30 peserta terbaik di masing-masing Provinsi untuk mengikuti Level 4. Tahap akhir untuk menuntaskan aktivitas pembelajaran pada level 4 ini, peserta harus menerapkan model pembelajaran inovatif berbasis TIK berpusat pada murid (student center oriented) yang bersifat kolaboratif dengan memanfaatkan Platform Teknologi, kemudian membagikan praktik baik yang sudah dilakukan melalui berbagai ruang tatap maya dan tatap muka, serta dokumentasikan melalui media sosial baik blog, maupun vlog (YouTube, TikTok, IG, FB).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinar 5 Sahabat PembaTIK DIY: Strategi Bikin Blog yang Inspiratif</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/webinar-5-sahabat-pembatik-diy-strategi-bikin-blog-yang-inspiratif/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:11:43 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/webinar-5-sahabat-pembatik-diy-strategi-bikin-blog-yang-inspiratif/</guid>
      <description>Komunitas Sahabat PembaTIK Daerah istimewa Yogyakarta selenggarakan Webinar Series 5 dengan tema &amp;ldquo;Strategi Bikin Blog Pendidikan yang Inspiratif untuk Berbagi dan Berkolaborasi&amp;rdquo;. Kegiatan ini dilaksanakan pada Minggu, 15 Oktober 2023 dimulai pukul 19.00 WIB dengan diikuti oleh 35 peserta. Acara yang menarik ini difokuskan pada pembuatan blog bagi peserta pembatik level 4 dan juga anggota komunitas sahabat pembatik DIY.
Turut hadir Bpk. Bardo Baskoro dari Tim BLPT Pusdatin Kemendikbudristek. Dalam arahannya beliau memberi semangat pada peserta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sinkronus Pembatik 2023 Level 4 D.I. Yogyakarta</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/sinkronus-pembatik-2023-level-4-d.i.-yogyakarta/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 18:53:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/sinkronus-pembatik-2023-level-4-d.i.-yogyakarta/</guid>
      <description>Tim tutor PembaTIK level 4 Daerah Istimewa Yogyakarta yang terdiri atas Tim BLPT Pusdatin dan Duta Teknologi mengadakan kegiatan sinkronus PembaTIK dengan tema &amp;ldquo;Ngulik bersama tutor PembaTIK level 4 berbagi dan berkolaborasi&amp;rdquo;. Kegiatan yang seru ini dilaksanakan pada hari Selasa, 10 Oktober 2023 secara daring yang diikuti oleh 30 peserta PembaTIK Level 4 Daerah Istimewa Yogyakarta
Tepat pada pukul 07.00 acara di dimulai dan dimoderatori oleh Ibu Duta Teknologi 2019 yaitu Ibu Yuli Nestiyarum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Advokasi Optimalisasi Pemanfaatan Peralatan TIK dan Aktivasi Akun Belajar.id 2023 Angkatan 8</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/advokasi-optimalisasi-pemanfaatan-peralatan-tik-dan-aktivasi-akun-belajar.id-2023-angkatan-8/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 23:43:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/advokasi-optimalisasi-pemanfaatan-peralatan-tik-dan-aktivasi-akun-belajar.id-2023-angkatan-8/</guid>
      <description>Dalam rangka optimalisasi penggunaan peralatan Teknologi Informasi dan Komunikasi (TIK) dan akun belajar.id dalam proses pembelajaran bagi satuan Pendidikan SMP, Direktorat Sekolah Menengah Pertama, Direktorat Jenderal Pendidikan Anak Usia Dini, Pendidikan Dasar dan Pendidikan Menengah, Kementerian Pendidikan Kebudayaan, Riset dan Teknologi melaksanakan Advokasi Optimalisasi Pemanfaatan Peralatan TIK dan Aktivasi Akun Belajar.id Angkatan 8. Kegiatan ini dilaksanakan pada Senin – Rabu, 25 s.d 27 September 2023. Peserta kegiatan ini berjumlah 109 Peserta yang terdiri dari provinsi DI Yogyakata, Gorontalo, Jawa Tengah, jawa Timur, kalimantan Barat, kalimantan Timur, Sulawesi tenggara, dan Sulawesi utara Kegiatan dimulai dari Penjelasan Teknis Bimtek Advokasi Optimalisasi Pemanfaatan Peralatan TIK dan Akun belajar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kobar Semangat: Optimalisasi Portofolio Digital dengan Akun belajar.id</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/kobar-semangat-optimalisasi-portofolio-digital-dengan-akun-belajar.id/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 22:27:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/kobar-semangat-optimalisasi-portofolio-digital-dengan-akun-belajar.id/</guid>
      <description>Kobar Semangat (Komunitas Belajar Semangat) merupakan program BBGP DIY. Kali ini di episode 10 mengangkat topik Optimalisasi Portofolio Digital dengan Akun belajar.id. Kegiatan ini disiarkan secara langsung (live streaming) di youtube BBGP DIY dan melalui zoom pada Rabu, 13 September 2023 Pukul 15.00-16.00 WIB ini menghadirkan narasumber Bakhtiar Rifai, S.Pd. (SMKN 1 Temon, Kulon Progo) &amp;amp; Rini Sri Lestari, S.Pd. (SMK Negeri 1 Pleret, Bantul). Kali ini dibahas bagaimana mengoptimalkan portofolio digital dengan akun belajar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinar 4 Sahabat PembaTIK DIY: Kupas Level 2 PembaTIK &amp; Tips Bikin Video Pembelajaran</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/webinar-4-sahabat-pembatik-diy-kupas-level-2-pembatik-tips-bikin-video-pembelajaran/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 22:11:43 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/webinar-4-sahabat-pembatik-diy-kupas-level-2-pembatik-tips-bikin-video-pembelajaran/</guid>
      <description>Komunitas Sahabat PembaTIK Daerah istimewa Yogyakarta tak henti untuk terus meningkatkan kompetensi para anggotanya. Kali ini diselenggarakan Webinar Series 4 dengan tema &amp;ldquo;Kupas Level 2 PembaTIK &amp;amp; Tips Bikin Video Pembelajaran&amp;rdquo;. Kegiatan ini dilaksanakan pada Selasa, 15 Agustus 2023 dimulai pukul 18.15 WIB. Acara yang menarik ini difokuskan pada mengupas modul PembaTIK bagi peserta pembatik level 2 dan juga anggota komunitas sahabat pembatik DIY. Perlu diketahui bahwa PembaTIK Level 2 merupakan tahapan implementasi setelah sebelumnya peserta mengikuti dan dinyatakan lolos pembaTIK level 1 literasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinar 3 Sahabat PembaTIK DIY: Coaching Clinic Sukses PembaTIK Level 1-Literasi</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/webinar-3-sahabat-pembatik-diy-coaching-clinic-sukses-pembatik-level-1-literasi/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 18:45:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/webinar-3-sahabat-pembatik-diy-coaching-clinic-sukses-pembatik-level-1-literasi/</guid>
      <description>Komunitas Sahabat PembaTIK DIY kembali melaksanakan webinar yang ke 3. Tema yang diangkat kali ini adalah Sukses PembaTIK Level 1-Literasi. Dimana Duta Teknologi membahas modul pembaTIK Level 1. Kegiatan ini dilaksanakan pada kamis, 27 Juli 2023 secara daring.
PembaTIK (Pembelajaran Berbasis TIK) terdapat 4 level yaitu literasi, implementasi, kreasi dan berbagi dan berkolaborasi. Kali ini Duta Teknologi memfasilitasi komunitas Sahabat PembaTIK DIY yang ikut dalam program pembatik untuk mengupas modul pada level 1 literasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinar 2 Sahabat PembaTIK DIY: Coaching Clinic KIHAJAR STEM</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/webinar-2-sahabat-pembatik-diy-coaching-clinic-kihajar-stem/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 18:45:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/webinar-2-sahabat-pembatik-diy-coaching-clinic-kihajar-stem/</guid>
      <description>Duta Teknologi Kemedikbudristek Daerah Istimewa Yogyakarta selenggarakan coaching clinic Kihajar STEM. Kegiatan ini dilaksanakan pada Kamis, 20 Juli 2023. Dimulai pukul 14.15 ini diikuti oleh peserta dari komunitas Sahabat PembaTIK DIY. Narasumber kali ini adalah bu Erna dan Bu Yuli, Bu Erna menyampaikan bagaimana mendaftarkan anak didik kita untuk mengikuti Ki Hajar STEM Sedangkan Bu Yuli menyampaikan terkait akun belajar.id Saya sendiri yang memoderatori acara ini ya.. Kegiatan ini dilaksanakan secara daring melalui google meet dengan host Bu Rini</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinar 1 Sahabat PembaTIK DIY: Tips &amp; Trik Ikut PembaTIK Pembelajaran Berbasis TIK</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/webinar-1-sahabat-pembatik-diy-tips-trik-ikut-pembatik-pembelajaran-berbasis-tik/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 18:45:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/webinar-1-sahabat-pembatik-diy-tips-trik-ikut-pembatik-pembelajaran-berbasis-tik/</guid>
      <description>Duta Teknologi Kemedikbudristek Daerah Istimewa Yogyakarta bersama Sahabat PembaTIK Daerah Istimewa Yogyakarta mengadakan webinar Tips dan trik ikut pembaTIK. Webinar ini merupakan pertama kali dalam komunitas Sahabat PembaTIK DIY. Kegiatan ini dilaksanakan pada Senin, 17 Juli 2023. Dimulai pukul 14.15 ini diikuti oleh peserta dari komunitas Sahabat PembaTIK DIY.
Narasumber kali ini adalah saya sendiri Bakhtiar, Bu Rini dan Bu Yuli, Bu Rini dan saya menyampaikan tentang pembaTIK dan cara mendaftar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sosialisasi Pembatik dan Platform Teknologi di Daerah istimewa Yogyakarta</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/sosialisasi-pembatik-dan-platform-teknologi-di-daerah-istimewa-yogyakarta/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 22:43:16 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/sosialisasi-pembatik-dan-platform-teknologi-di-daerah-istimewa-yogyakarta/</guid>
      <description>Kegiatan Sosialisasi PembaTIK, Kihajar, dan Pemanfaatan Platform Teknologi 2023 dilaksanakan pada Tanggal	27 Juni 2023 yang bertempat di Hotel Aveon SMK Negeri 6 Yogyakarta Jl. Kenari No.4, Semaki, Kec. Umbulharjo, Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta 55166, telp (0274) 512251. Kegiatan Sosialisasi PembaTIK, Kihajar STEM dan Pemanfatan Platform Teknologi dengan mengundang 50 peserta dari guru, pengawas, unsur dinas.
Acara dimulai pukul 08.00 WIB dengan menyanyikan lagu indonesia raya. Dilanjutkan dengan sambutan dari Pejabat daerah, dalam hal ini Kepala Balai Teknologi Komunikasi Pendidikan Dinas DIKPORA DIY (Balai TEKKOMDIK), diwakili oleh Plh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sosialisasi Pembatik di Jendela Sekolah Radio Edukasi BBGP DIY</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/sosialisasi-pembatik-di-jendela-sekolah-radio-edukasi-bbgp-diy/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 22:43:16 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/sosialisasi-pembatik-di-jendela-sekolah-radio-edukasi-bbgp-diy/</guid>
      <description>Kegiatan Sosialisasi PembaTIK 2023 di Jendela Sekolah Radio Edukasi BBGP DIY. Kegiatan Jendela Sekolah program PembaTIK 2023 diselenggarakan pada 12 Juni 2023 yang bertempat di Radio Edukasi BBGP DIY. Kegiatan ini membahas program Pembatik 2023 dan juga integrasi belajar.id.
Jendela Sekolah hadir melalui siaran langsung Radio Edukasi dengan tema bahasan terkait program PembaTIK 2023 yang telah diluncurkan 8 Juni 2023 oleh Balai Layanan Platform Teknologi (BLPT) Kemendikbudristek. Mau tahu lebih banyak tentang PembaTIK 2023?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bimbingan Teknis Peningkatan Kompeteensi Literasi Numerasi Guru SMK se-DIY</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/bimbingan-teknis-peningkatan-kompeteensi-literasi-numerasi-guru-smk-se-diy/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2023 20:04:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/bimbingan-teknis-peningkatan-kompeteensi-literasi-numerasi-guru-smk-se-diy/</guid>
      <description>Dinas Pendidikan Pemuda dan Olahraga DI Yogyakarta, khususnya Bidang GTK mengadakan kegiatan Bimbingan Teknis Pengembangan Kompetensi Literasi dan Literasi Bagi Guru SMK pada 23-26 Mei 2023 di Hotel Aveon Express Yogyakarta.
&amp;ldquo;Menurut Hasil Tes PISA 2018 Indonesia menempati posisi 72-73 dari 80 negara yang mengikuti. Ini menunjukkan rendahnya literasi dan numerasi kita&amp;rdquo; Ujar Didik Wardoyo Kadispora DIY dalam sambutannya. Tes PISA adalah untuk mengetahui kesiapam sumber daya suatu negara. Bagaimana agar guru dapat melibatkan siswa dalam proses pembelajaran sehingga kemampuan literasi numerasi dapat meningkat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sinergi Pusdatin, BLPT: Transformasi Duta Rumah Belajar Ke Duta Teknologi</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/sinergi-pusdatin-blpt-transformasi-duta-rumah-belajar-ke-duta-teknologi/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 22:33:50 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/sinergi-pusdatin-blpt-transformasi-duta-rumah-belajar-ke-duta-teknologi/</guid>
      <description>Kegiatan Sinergi Pusdatin dan BLPT bersama Duta Teknologi dan Kapten belajar.id diselenggarakan pada 16-19 Maret 2023 yang bertempat di Hotel Millenium Jakarta menjadi momen transformasi Duta.
Duta Rumah Belajar julukan sebelumnya kini bertransformasi menjadi Duta Teknologi.
Dalam paparan Pak Kapusdatin (M. Hasan Chabibie), tugas para Duta Teknologi dan Kapten Belajar.id selama satu tahun ke depan adalah memanfaatkan, memberikan kontribusi, dan menyebarkan penggunaan platform teknologi berbasis e-pembelajaran dalam mendukung peran sebagai pendidik di daerah masing-masing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Aktivitas Duta Teknologi | Silaturahim di Dikpora Kulon Progo</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/catatan-aktivitas-duta-teknologi-silaturahim-di-dikpora-kulon-progo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 20:04:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/catatan-aktivitas-duta-teknologi-silaturahim-di-dikpora-kulon-progo/</guid>
      <description>Silaturahim ke DInas Pendidikan Kabupaten Kulon Progo Duta Teknologi Bersama Co-kapten belajar.id silaturahim atau audiensi ke Dinas Pendidikan Kabupaten Kulon Progo. Kegiatan ini menekankan pada audiensi pemanfaatan Akun belajar.id, PMM, dan Rumah Belajar serta kerjasama antara Duta, Kapten belajar.id dan Dinas DiIkpora Kulon Progo. Diselenggarakan pada 27 Februari 2023 yang bertempat di ruang Sekretaris Dinas. Kegiatan ini diikuti oleh pegawai Dinas Dikpora Kulon Progo dan disambut oleh Sekretaris DInas Kabupaten Kulon Progo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Aktivitas Duta Teknologi | Silaturahim di BBGP DIY</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/catatan-aktivitas-duta-teknologi-silaturahim-di-bbgp-diy/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 20:04:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/catatan-aktivitas-duta-teknologi-silaturahim-di-bbgp-diy/</guid>
      <description>Silaturahim ke BBGP DIY Jumat, 6 Januari 2023
Pembukaan
Sambutan perwakilan DRB Ernawati, perkenalan DRB Menyampaikan maksud dan tujuan ke BBGP, membantu pemanfaatan TIK dan platform dari Kemendikbud Silaturahim sekaligus bekerjasama dengan BBGP terutama dalam bidang pemanfaatan TIK.. berkolaborasi dan bersinergi dengan BBGP, yang penting bisa bermanfaat untuk orang lain.. Membantu segala bentuk kegiatan dari BBGP..
Sambutan dan arahan dari kepala BBGP Ucapan terimakasih dan juga selamat datang di BBGP DIY.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Aktivitas Duta Teknologi | Silaturahim di BTKP DIY</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/catatan-aktivitas-duta-teknologi-silaturahim-di-btkp-diy/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 20:04:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/catatan-aktivitas-duta-teknologi-silaturahim-di-btkp-diy/</guid>
      <description>Silaturahmi dengan BTKP Rabu, 2 Januari 2023.. Pukul 09.00-selesai
Pembukaan Mas Oki
Penghargaan untuk teknologi di DIY kemarin masih kurang.. dibuka dengan doa..
Pak Sigit
Perkenalan duta dengan kepala balai..
Pak Rudy
Syukur bisa bertemu..
Rencana btkp mau membuat duta Jogja Belajar
Sistem yang sedang dibangun di BTKP, lintas OPD, menawarkan tekkomdik bisa dimanfaatkan oleh berbagai kota/kabupaten
Teknologi harus kolaborasi, SDM di kab kota? Balai teknologi pendidikan di kab kota?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flashback Kisah Menjadi Duta Rumah Belajar (DRB) 2021</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/flashback-kisah-menjadi-duta-rumah-belajar-drb-2021/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 20:08:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/flashback-kisah-menjadi-duta-rumah-belajar-drb-2021/</guid>
      <description>Saat itu, maksudku hanya ingin mencari sertifikat saja. Aku ikut berbagai diklat agar punya sertifikat yang banyak. Nantinya sertifikat ini bisa kugunakan untuk menambah nilai PAK. Seiring berjalannya waktu saat aku mengikuti berbagai diklat, aku merasa banyak pengalaman yang aku dapatkan.
Satu diklat yang sangat berkesan untukku adalah ketika aku mengikuti PembaTIK tahun 2021. Pembatik itu bukan pelatihan seni membatik ya tapi merupakan singkatan dari pembelajaran berbasis TIK yang merupakan program untuk meningkatkan kompetensi guru khususnya kompetensi TIK yang diselenggarakan oleh Pusdatin Kemendikbud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi, Kolaborasi, dan Publikasi - Coaching Hari Pertama PembaTIK Level 4 2022 Yogyakarta</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/berbagi-kolaborasi-dan-publikasi-coaching-hari-pertama-pembatik-level-4-2022-yogyakarta/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 20:16:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/berbagi-kolaborasi-dan-publikasi-coaching-hari-pertama-pembatik-level-4-2022-yogyakarta/</guid>
      <description>Keseruan pada diskusi 30 peserta dan juga 9 tutor terjadi dalam acara coaching PembaTIK Level 4 tahun 2022 Daerah Istimewa Yogyakarta yang dilaksanakan pada Senin, 17 Oktober 2022. Yups.. Pada malam selasa ini, alkhamdulilah Tim Pusdatin dan juga Duta Rumah Belajar menggelar coaching PembaTIK Level 4 hari pertama dengan fokus pada pendalaman modul 14, 15, dan 16. Pada kegiatan ini disampaikan materi tentang Publikasi Karya Tulis untuk Pengembangan Profesi Guru, Membangun Komunikasi dan Kolaborasi dalam Pemanfaatan Rumah Belajar, dan Strategi Berbagi Memanfaatkan Media Sosial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Bimtek Pembatik Level 3 Tahun 2022</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/catatan-bimtek-pembatik-level-3-tahun-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 12:22:22 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/catatan-bimtek-pembatik-level-3-tahun-2022/</guid>
      <description>Bimtek PembaTIK Level 3 Gelombang 2 Tahun 2022 diselenggaralan oleh Pusdatin Kemendikbudristek bersama Duta Rumah Belajar pada hari Selasa, 13 September 2022 melalui Zoom Meeting. Kegiatan ini diselenggarakan guna memperdalam materi dan penugasan PembaTIK level 3. Kegiatan ini diikuti oleh peserta PembaTIK level 3 yang telah lolos dari tahap PembaTIK level 3. Apa itu PembaTIK Level 3? PembaTIK sendiri merupakan kepanjangan dari Pembelajaran Berbasis TIK merupakan program dari Pusdatin Kemendikbudristek untuk Peningkatan Kompetensi TIK Guru yang mengacu pada kerangka kerja (standar kompetensi) UNESCO.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Bimtek Pembatik Level 2 Tahun 2022</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/catatan-bimtek-pembatik-level-2-tahun-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 18:33:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/catatan-bimtek-pembatik-level-2-tahun-2022/</guid>
      <description>Bimtek PembaTIK Level 2 Gelombang 5 Tahun 2022 diselenggaralan oleh Pusdatin Kemendikbudristek bersama Duta Rumah Belajar pada hari Jumat, 5 Agustus 2022 dan Selasa 9 Agustus 2022 melalui Zoom Meeting. Kegiatan ini diselenggarakan selama 2 hari guna memperdalam materi dan penugasan PembaTIK level 2. Kegiatan ini diikuti oleh peserta PembaTIK level 2 yang telah lolos dari tahap PembaTIK level 1.
Pada hari Jumat, 5 Agustus 2022 disampaikan tentang penjelasan umum Pembatik Level 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Pelatihan Pemanfaatan Akun Pembelajaran Terintegrasi Rumah belajar jenjang PAUD Kota Yogyakarta</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/catatan-pelatihan-pemanfaatan-akun-pembelajaran-terintegrasi-rumah-belajar-jenjang-paud-kota-yogyakarta/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 18:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/catatan-pelatihan-pemanfaatan-akun-pembelajaran-terintegrasi-rumah-belajar-jenjang-paud-kota-yogyakarta/</guid>
      <description>Selasa, 2 Agustus 2022 Dinas Pendidikan Kota Yogyakarta bekerjasama dengan Komunitas belajar.id Yogyakarta mengadakan pelatihan pemanfaatan akun belajar.id sebagai kunci masuk Platform Aplikasi Merdeka Mengajar dan Rumah Belajar. Kegiatan ini diikuti oleh Kepala Sekolah dan Admin/Operator Sekolah pada jenjang TK dan PAUD di lingkungan Dinas Pendidikan Kota Yogyakarta dengan jumlah peserta 200an. Alkhamdulillah pada kegiatan tersebut saya bisa berbagi tentang pemanfaatan portal rumah belajar. Kegiatan diawali dari sambutan Bapak Drs. Raden Mas Budi Santoso selaku Kepala Bidang PAUD TK Dinas Pendidikan, Pemuda, dan Olahraga Kota Yogyakarta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rakor DRB - Literasi Digital untuk Komunitas Belajar</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/rakor-drb-literasi-digital-untuk-komunitas-belajar/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 18:41:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/rakor-drb-literasi-digital-untuk-komunitas-belajar/</guid>
      <description>Pusat data dan Teknologi Informasi (Pusdatin) Kemendikbudristek bersama BAKTI Kominfo menyelenggarakan Bimbingan Teknis Literasi Digital untuk Komunitas Belajar dalam rangka mempersiapkan sumber daya manusia yang mampu berdaya saing tinggi dalam dunia teknologi. Kegiatan tersebut dilaksanakan di hotel Artotel Mangkuluhur Jakarta pada 28 – 31 Maret 2022. Sebanyak 170 guru dari seluruh Indonesia sebagai Duta Rumah Belajar dan Kapten Belajar.id mengikuti bimbingan teknis untuk meningkatkan pemahaman mengenai kebijakan terkait layanan akses internet untuk pendidikan di daerah tertinggal, kemampuan implementasi penggunaan platform digital untuk pendidikan dan mengetahui hasil identifikasi penerapan penerapan literasi dan cakap digital dalam proses pendidikan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Pemanfaatan Akun belajar.id sebagai Kunci Masuk PMM, Rumah Belajar, dan GWE jenjang SMA dan SMK Kulon Progo</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/catatan-pemanfaatan-akun-belajar.id-sebagai-kunci-masuk-pmm-rumah-belajar-dan-gwe-jenjang-sma-dan-smk-kulon-progo/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 11:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/catatan-pemanfaatan-akun-belajar.id-sebagai-kunci-masuk-pmm-rumah-belajar-dan-gwe-jenjang-sma-dan-smk-kulon-progo/</guid>
      <description>Senin, 14 Maret 2022 hari pertama Pemanfaatan Akun belajar.id sebagai Kunci Masuk Platform Merdeka Mengajar, Rumah Belajar, dan Google Workspace for Education jenjang SMA dan SMK. Alkhamdulillah bisa berbagi tentang pemanfaatan portal rumah belajar bersama kepala sekolah, guru dan operator jenjang SD dan SMP di bawah naungan Balai Pendidikan Menengah Kabupaten Kulon Progo. Kegiatan diawali dari sambutan Kepala Balai Pendidikan Menengah Kabupaten Kulon Progo yang diwakili oleh Ibu Dra Yustina Sri Rahayu, M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bimtek Peralatan TIK SMP Region Yogyakarta</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/bimtek-peralatan-tik-smp-region-yogyakarta/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 19:29:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/bimtek-peralatan-tik-smp-region-yogyakarta/</guid>
      <description>Direktorat Sekolah Menengah Pertama menyelenggarakan kegiatan “Bimbingan Teknis Pemanfaatan Peralatan TIK” pada Selasa sampai Kamis, 15-17 Maret 2022 di Hotel Mercure Adi Sutjipto Yogyakarta, dalam rangka peningkatan pemanfaatan bantuan peralatan TIK SMP di sekolah. Kegiatan tersebut diikuti oleh 122 orang peserta yang merupakan perwakilan dari Dinas Pendidikan dan sekolah di wilayah Jogja dan Jateng. Kegiatan yang berlangsung selama tiga hari ini diisi dengan berbagai penyampaian materi terkait pemanfaatan bantuan peralatan TIK.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Pelatihan Pemanfaatan Akun Pembelajaran Terintegrasi Rumah belajar jenjang SD dan SMP Kulon Progo</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/catatan-pelatihan-pemanfaatan-akun-pembelajaran-terintegrasi-rumah-belajar-jenjang-sd-dan-smp-kulon-progo/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 11:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/catatan-pelatihan-pemanfaatan-akun-pembelajaran-terintegrasi-rumah-belajar-jenjang-sd-dan-smp-kulon-progo/</guid>
      <description>Selasa, 25 Januari 2022 hari pertama pelatihan Harmoni Pemanfaatan Google Workspace for Education Terintegrasi dengan Portal Rumah Belajar jenjang SD dan SMP. Alkhamdulillah bisa berbagi tentang pemanfaatan portal rumah belajar bersama kepala sekolah, guru dan operator jenjang SD dan SMP di bawah naungan Dinas Pendidikan, Pemuda, dan Olahraga Kabupaten Kulon Progo. Kegiatan diawali dari sambutan Kepala Dinas Pendidikan, Pemuda, dan Olahraga Kabupaten Kulon Progo yang diwakili oleh Bapak Jujur Santoso, S.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Pelatihan Pemanfaatan Akun Pembelajaran Terintegrasi Rumah belajar jenjang PAUD Kulon Progo</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/catatan-pelatihan-pemanfaatan-akun-pembelajaran-terintegrasi-rumah-belajar-jenjang-paud-kulon-progo/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 11:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/catatan-pelatihan-pemanfaatan-akun-pembelajaran-terintegrasi-rumah-belajar-jenjang-paud-kulon-progo/</guid>
      <description>Senin, 10 Januari 2022 hari pertama pelatihan Harmoni Pemanfaatan Google Workspace for Education Terintegrasi dengan Portal Rumah Belajar jenjang PAUD dan TK. Alkhamdulillah bisa berbagi tentang pemanfaatan portal rumah belajar bersama kepala sekolah, guru dan operator jenjang PAUD di bawah naungan Dinas Pendidikan, Pemuda, dan Olahraga Kabupaten Kulon Progo. Kegiatan diawali dari sambutan Kepala Dinas Pendidikan, Pemuda, dan Olahraga Kabupaten Kulon Progo. Selanjutnya materi tentang rumah belajar yang disampaikan oleh saya sendiri dan Ibu Nur Ernawati, S.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiensi Duta Rumah Belajar dengan Balai Pendidian Menengah Kulon Progo</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/audiensi-duta-rumah-belajar-dengan-balai-pendidian-menengah-kulon-progo/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 18:40:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/audiensi-duta-rumah-belajar-dengan-balai-pendidian-menengah-kulon-progo/</guid>
      <description>Jumat, 31 Desember 2021 Duta Rumah Belajar bersama Komunitas belajar.id Daerah Istimewa Yogyakarta bersilaturahmi ke Balai Pendidikan Menengah Kabupaten Kulon Progo. Hadir dalam kesempatan tersebut Ibu Yuli Nestyarum, S.Pd (DRB 2020), Bpk. Bakhtiar Rifai, S.Pd (DRB 2021), Bpk. Triyono, S.Si., M.pd. (Co Kapten belajar.id Kulon Progo) diterima langsung oleh Bpk. Rudi Prakantyo, S.Pd, M.Eng. (Kepala Baldik Kulon Progo) didampingi Oleh Bpk. Suharyanto, S.Pd (Kasi Layanan).
Dalam audiensi di Balai Dikmen Kulon Progo disampaikan tentang Pemanfaatan Rumah Belajar dan juga rencana kegiatan yang akan dilakukan oleh Duta Rumah Belajar bersama dengan Balai Dikmen Kulon Progo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiensi Duta Rumah Belajar dan LPMP DI Yogyakarta</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/audiensi-duta-rumah-belajar-dan-lpmp-di-yogyakarta/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 18:39:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/audiensi-duta-rumah-belajar-dan-lpmp-di-yogyakarta/</guid>
      <description>Selasa, 28 Desember 2021 Duta Rumah Belajar D.I. Yogyakarta malakukan audiensi dengan LPMP DIY. Hadir dalam kegiatan tersebut Bpk Sigit Suryono, M.Pd (DRB 2018), Nur Ernawati, S.Pd.Gr (DRB 2019), Yuli Nestyarum S.Pd (DRB 2020), Bakhtiar Rifai, S.Pd (DRB 2021). Duta Rumah Belajar DIY disambut baik oleh Bpk Minhajul Ngabidin, S.Pd., M.Si. (Kepala LPMP Jogja) didampingi oleh Dr. Anwar Rifa&amp;rsquo;i, S.Si., M.Pd (Penyusun Program Fasilitas Pendidikan) dan Ibu Wara Winartiningsih, S.T., M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiensi Duta Rumah Belajar dan Dinas Pendidikan Kulon Progo</title>
      <link>https://pembatikdiy.com/audiensi-duta-rumah-belajar-dan-dinas-pendidikan-kulon-progo/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 15:39:14 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pembatikdiy.com/audiensi-duta-rumah-belajar-dan-dinas-pendidikan-kulon-progo/</guid>
      <description>Selasa, 21 Desember 2021 Duta Rumah Belajar bersama Sahabat Rumah Belajar Daerah Istimewa Yogyakarta bersilaturahmi ke Dinas Pendidikan Pemuda dan Olahraga Kabupaten Kulon Progo. Hadir dalam kesempatan tersebut Ibu Yuli Nestyarum, S.Pd (DRB 2020), Bpk. Bakhtiar Rifai, S.Pd (DRB 2021), Bpk. Tirtandro Meda (SRB 2021) Bpk. Suparyanto, S.Pd. (GMT). DRB dan SRB diterima langsung oleh Bpk. Arif Prastowo, S.Sos, M.Si. (Kepala Dikpora Kulon Progo) didampingi Oleh Bpk. Burhanudin, S.ST (Seksi GTK SMP), Bpk Eko Budi Antoro, S.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>